推上國際線：黎巴嫩爆炸又係中共有份搞出嚟

呢段FB Post 係台灣人寫，解釋點解會有2000噸肥料擺喺貝魯特港口。
原來又係因為一帶一路。

略長，我間咗重點。希望有相關知識嘅手足核對下資料，或者翻譯上Twitter推爆佢。

//來談一下大爆炸案吧！雖然只是芝麻小事的脈絡而已～有興趣就看，沒興趣就跳過沒關係。

根據《BBC》的報導，對於這起在貝魯特市港口的爆炸事件，有官員指出很有可能和港口的某個倉庫內，＃存放6年的大量硝酸銨有關。

而黎巴嫩總統奧恩，在召開國防會議後，也建議內閣宣布貝魯特進入緊急狀態。他也在推特發文，強調對於這些存放在港口倉庫的2750公噸硝酸銨，以沒有任何安全措施的方式存放，是無法接受的，而黎巴嫩總理狄亞布（Hasan Diab）也表示，＃將會查明這座從2014年至今的恐怖倉庫的真相，＃更揚言會讓該負責的人付出代價。

看到這種官宣，感到很無言，真是不巧，我剛好是化工業的，對於硝酸銨這種玩意價格波動，比一般人還有感一點，十幾年前硝酸銨還有點利潤，後來就逐年下降，我連做都不想做，為何呢？因為產能過剩．．．

誰產能過剩呢？就中國啊！（翻白眼）

他們早在2012年起，就開始漸漸產能過剩了，當年用國家機器一推動，跟瘋了一樣拼命製造，做賠本也沒關係，就這樣短短幾年間，把其他國家製造的硝酸銨都幹倒，之後就變成自家人自相殘殺，但他們還是拼命做，到後來做到自己人都在不斷發文警告跟討論（圖一），而且很好笑的，中共根本不鼓勵老百姓種田，他們喜歡強拆，把良田推平蓋大樓，價格更好。

那麼，產能過剩怎麼辦？

接著咱們偉大的總加速師，跟某人中午吃便當時突然想要創黨一樣，2013年時他大概是吃到雞腿便當，靈光乍現，隨口說出想搞個一帶一路，於是底下就開始忙碌了，擦胭脂抹粉，給萬歲爺形塑一帶一路的構想，就這樣跟過往咱們看過的故事一樣，反正屯在國內也是屯，咱們就當免費的人情，半買半相送，對方沒錢買沒關係，有中國銀行做聯貸保證，我東西先放你家，有錢再還沒關係，不好意思中共就是這樣做生意，人家有不關心政治的14億株韭菜撐著，誰會拒絕免費送上門的玩意呢？

於是，中國開始用大量的出口訂單支撐（圖二），各憑關係來搭一帶一路的便車，把肥料塞到一帶一路沿線的國家倉庫裡，2014-2015年是美好的光景，很快的國外倉庫都塞滿爆量，大家都說不要再來了，於是中國肥料公司又開始進入了巨大虧損的時期（圖三），2016年中化化肥虧損46.36億人民幣，雲天化虧損33億，前十家上市公司巨虧百億，因為中共實在太令人盛情難卻，中黎於是在2017年簽署一帶一路合作。（圖四）

然後，我們只要有點腦袋，用點正常邏輯想想，為何一個國家，還是首都貝魯特市的港口倉庫，需要塞了2750噸的硝酸銨肥料，明明用不到那麼多，那個白痴貿易商會這樣進?? 就這樣陰錯陽差，就放了六年沒銷路，然後搞出這一切。

經過這一番解釋，大概就能理解我們小民百姓，為何需要好好盯著政治人物了，不要以為你住在首都很安全，不要以為什麼兩岸一家親，中國官員素質高，都是遠在天邊的玩意，這個新聞明明白白告訴我們，跟疫情一樣，你不關心政治，政治就弄死你，最後提醒大家去查一下，天津大爆炸的年份跟爆炸物質，然後把答案默默放心底。

對了，五毛們已經在帶風向說是美國轟炸的～白癡！你們這麼積極，不就露出馬腳了嗎？

原文：

原來有巴打出咗，頭先睇唔到。SOR

------------刪Post--------------

黎巴嫩大爆炸疑似與支那有關！！！

幫佢衝岀黎認，唔好割

今次一帶一路真係玩大左

黎巴嫩人民都係中國既受害者

硝酸銨恐襲其實夠哂料定性為恐怖組織

推

人民幣好味到核爆

有tweet嘅記得pin